「香港人唔係搞緊革命」係偽命題

先利申 滅煙隊 支持以武制暴

想分享下我自己對於成個抗爭既睇法
希望都可以比多啲觀點比大家去思考
亦歡迎討論

「香港人唔係搞緊革命」依個命題
個命題推論邏輯係：
1. 革命係武力抗爭，革命係流血。
2. 世界上絕大部份既革命都係用軍事或者武力去推翻政權。
3. 香港人未有放手一搏既決心去提升武力對抗。

如果用歷史既角度去睇
依個命題係正確

但香港獨有既幾項特質
令我覺得依個推論並唔合理
咁樣既推論實在太單一

香港係有一套獨有既抗爭方向
經濟抗爭 x 武力抗爭 x 國際戰線
缺一不可

以下有幾個論點 (但講得非常亂)

香港的經濟環境
1. 香港貴為國際城市，GDP、營商環境非常優秀。
2. 香港係中共既白手套，亦係打貿易戰既重要棋子，所以點解唔會出解放軍一樣。
3. 對中共而言，經濟價值遠大於警察既生命。
4. 香港經歷4個月既抗爭，經濟已有不少影響，允其係零售、旅遊、酒店等，如果持續到新年後，不少商家會頂唔住。
5. 經濟抗爭觀點可參考我前一個post –
香港獨有既抗爭方式 - 打撃經濟抗爭

香港的生活環境
1. 生活環境點差都好，並未達致民不聊生既情況。
2. 變相香港人抗爭要付出既成本係比其他地方抗爭既高 (經濟角度)。
3. 對好多香港人而言，而家既環境，未出現需要以死相搏既情況。
4. 所以點解罷工咁困難。

香港的國際地位及世界觀
1. 香港成為中美貿易戰中，一個份量不少既棋子。
2. 美國會將香港視為打擊中國既工具，反之亦然。
3. 今次抗爭條件係百年難得一遇。
4. 現今環境，軍事衝突只會發生於較窮困既地方；並唔會出現香港身上，無論美軍定解放軍，都唔會喺香港內出現。
5. 第二次冷戰比第三次世界大戰更大機會發生。
6. 蘇聯被解體，都無動用一兵一卒。

結論
1. 多元化、長期而富創意既抗爭，最終會光復香港。
2. 同警察一命換一命也不值得，不應太多正面衝突，多伏撃。
3. 不要妄自菲薄，相信自己的抗爭方式。
4. Be humble，對任何人都是，多討論，少互屌。
5. Beneath the mask is an idea, and ideas are bulletproof.
6. 多觀察，多思考，保持獨立思考。

天祐香港
天祐義士

屌得抗爭最勁既人
鬧得自己人最甘既人

都係連登仔
唔知有幾多成係狗係鬼

推

打咁大篇野
就係想大家多思考
多分析

唔好比啲水泥隊衝幾個post就衝散左

6點入面有5點都十分認同
但第3點 我想補充少少

雖然唔好妄自菲薄,同要相信自己既方式,
但唔代表大家一定要盲行自己果種方法,
有時候其他人講既野你覺得有道理,其實都應該參考下

要記住大家都係學習緊,冇話邊一套先一定岩

鬧人仲要鬧到唔留餘地 根本唔似手足

果堆人FOR我已經習慣左點分
見到直接請佢食個不推文
順便叫人不推文

不過我對香港人有信心

個個星期都係咁架喇

一到星期五開始 可能有特定既事發生左
團火又會返返黎

周中星期一二三呢D 時間通常係分化狗揸旗互屌

be humble地多討論
自然會有更好既方案出到黎

終於有返d理性post，而唔係盲目放負

最好就光復到連登

依家比人推落樓 就抵d?

同意推
冇錯同其他國家比，係比唔到
香港地位太複雜

可能人地係「有目的」地放負

同班仆街狗硬碰硬真係無得搞

有道理

真, 全世界都撐緊連中共都怕左香港人要搵人去美國解說賄賂參議員
係得連登仔笑香港人垃圾

推 有道理

光復連登

你依啲打稻草人
好難討論

同你講唔好食麥記
你就話咁要食屎呀

太低質素我唔想晒時間覆

推多元思考post
另外其實諗下點解出面啲post都係情緒導向
因為一用邏輯思考就會有破綻
我係三毛係鬼係狗都想你諗少啲屌多啲啦，愈激動愈易分化

「有冇搞錯,成個連登都xxxxx」係起手式

無限放大一小部份人既負面形象,目的係想帶風向令人覺得成個連登都係咁

上得密果d人唔太會受影響
但最煩係上得少果D,同埋撞正果晚有遊行
班風向撚就會出黎帶風向去誤導班CD ROM

香港人勝在學習能力高
四個月嚟
我哋邊抗爭 邊進化

最緊要唔好俾人帶風向

真，睇到好disencourage～
啲tone 好撚mean，否定你嘅努力

根本好多香港人都仲努力緊

值得一推

香港嘅革命只有香港先有，唔需要同其他革命比較，可以參考可以借鏡，用以警惕改善從而達至最終目的

好post

佢意思係狗命比手足命賤姐

每次啲post有三毛分化
整理下邏輯再同佢討論
佢好快會潛水

a change in the way a country is governed, usually to a different political system and often using violence or war

SOCIAL STUDIES
a sudden and great change, esp. the violent change of a system of government

係 死幾多隻狗都抵償唔到一位手足
我自己都好想報仇
但要好好分析用乜嘢方法

勝王敗寇，贏咗之後，就變咗香港獨有不流血抗爭成功打倒共產黨，同甘地一樣寫入史册

pish

理性難d
互屌易d
所以肯定互屌post多過理性post

最尾互屌嘅post因為一路有人推
就會上晒熱門

所以
1/ 善用不推文回應
2/ 學識冷處理
3/ 互屌只會消耗精力，留返d精力返工做野、放工出黎做下哨甚至撚狗好過

正評

不勝犬隻，唯勝犬兒

照推

情感導向呀嘛
觸動到情緒嘅就自然多人覆

推 理性po

Tui

再壓價呀你!!!!!!!!!

需要多啲正能量

小弟上得密都受影響
又見到呢啲po
不推文又拉唔到
入去討論
一喺被無視
一喺牛頭唔搭馬咀

果啲post我直接skip 架啦
唔係比人討論架

高汁要推

我幫手推10次

最重要係搞清楚係為自己同其他人嘅未來抗爭 唔好因為其他人行動唔合自己意就話灰心放棄邊個會因為他人行為而放棄自己嘅未來？

又一好文 值得一推
日撚日話少人衝/訓係到就嬴嗰啲收皮
大家都有自己抗爭方法

得閒練腦玩BG
落街打交當演習

推
講得唔錯
班5毛想引勇武出黎一網打盡
真其唔好中計

多謝樓主
呢排覺得好灰心，但你分析都好道理

講得好好

Push make sense

好開心見到呢D post... 如果革命同抗爭一定係歷史果種流血死人形式.. 香港係一定輸，因為香港太有錢生活太好失業率太低，根本冇孕育傳統革命既土壤

所以冇得成日屌...話「點解我地罷工都罷唔成，閒日咁少人出，伊拉克智利烏克蘭日日都咁多人」屌既時候真係要睇下呢D地方失業率，根本佢地好多人冇工作weekend同weekday都冇分別

以上唔係辯護，只係客觀解釋左點解香港好難成功地做到傳統革命，而大家咁想攬炒其中一個原因可能都係想建立傳統革命既foundation。

而家見到愈來愈多屌大家唔上前線唔做勇武，其實對做緊各樣野去support抗爭同前線既人都好打擊既，我知當然前線最重要，但如果認同左客觀上香港好難做傳統流血革命，係咪再可以諗下其他可能性？instead of 屌屌屌屌到自己人都散晒灰晒呢？

咁多役入面經濟戰係非常成功，只係香港經濟體太大需要時間咁解

啱啱HSBC減息喇

問題係點樣令香港經濟短期性受到影響
連打風都唔得

痴線
咁俾心機
巴打寫得幾好

但問題係
連鬥長命和理非式抗爭，力度都越來越細
當初想要每月一次大三罷，慢慢俾香港人習慣
再升級到每月兩罷，每星期一罷
但10月連罷工都無搞過
咁樣落去，連經濟抗爭都未必能夠繼續落去

Agree
利申 支持以武制暴 但切忌教教主義

Agree

你有你道理
不過我都期望香港人更加有決心

分析得幾好
但主要係香港人文化太斯文，一定唔夠狗打

香港應該係歷史上唯一作為世界最先進城市之一仍然要搞抗爭嘅地方
事實上世界上所有地方嘅制度問題應該喺發展嘅過程之中己逐漸解決/取得共識
落後政權+先進城市呢個咁on9嘅組合歷史上絕無僅有
先會有香港而家咁嘅情況

同意

我讚同，對香港人黎講要be water，但唔好俾個氣氛沉係好難，所以要由自身的一切生活改革開始，早起身罷搭黨鐵，食黃店唔食藍，唔好正面對狗，要潛龍勿用。

我建議要多研究喺法律上制裁政府，違憲審核權係絕對有可行條件去研究和實行，現時警犬濫用公安條例黎打壓自由，公安條例根本有違憲，如果能夠將其癈除，咁警犬就無法可依黎治示威者罪。

香港特色的革命方法～
睇完冇咁自責 多謝樓主

對抗警暴指南（街坊都適用），入嚟集思廣益，睇下有冇得出抗暴手冊，bot唔好入嚟

講得幾好, 真係要開始建立準備係點樣拖長個戰爭黎打而唔係要短期內有咩成果, 呢場仗預左用年黎做單位, 希望大家咁長時間都keep到團火

Push

唔係咁都唔推啊?

推

唔好成日將香港同其他地區比
其他地方成功既方程式唔代表岩香港用

我諗大家係對抗藍屍圍手足要有勇氣，即刻收佢皮而唔係對峙

其實你退後一步諗
真係被捕嘅前線
上連登開時post
通常都係十分正面
亦都好感激每個人嘅付出

咁再諗下喺度亂屌嘅係乜嘢人

其他地方嘅社會運動，只能參考，不能複製

agree

lihkg太多負面撚

頭十個都係 0 出POST既空白人黎
點討論呀......
突然間諗到,有冇可能會寫個google plugin
係show到條友開過幾多主題,因為太多人真係好懶唔起底就回POST
(如果有埋上佢一個POST既主題名睇就正)

同意，所以小弟嘅post只係講香港人往往有所保留地抗爭，同時無意中誇大咗有利嘅事以至局勢

推 終於有提醒post
香港人要頂撚住
一定有批判思考
連登依家勁多網軍五毛扮同路人
實際就想屌到我地收皮

只能說樓豬過份樂觀，我真係未見過和平革命part time 革命會成功過。又話咩自己地方自己救，宜家個個等美國條例，但事實係就算條例過咗都無可能落實五大訴求，面對現實啦，依啲唔係失敗主義，係現實主義

罷工係一個方式
經濟攬炒唔一定要罷工

淨係今日Halloween
蘭桂坊同海洋公園都要同我地一齊攬炒

咁又何嘗唔係一種經濟攬炒嘅抗爭方法

721 831 推

香港呢一刻行武裝革命根本行唔通
香港打經濟、國際線好明顯有嬴面好多

罷工撚日日出POST 叫人罷工
我都唔明, "罷工係最低成本, 最容易做到" 呢個概念點黎?
罷工先係最高成本下. 外國有工會都要開好多大會, 集齊人數, 定晒日子
仲要工會有錢去資助罷工時生活, 同足夠牙力去防止比人秋後算帳
而唔係一句 "全民三罷一星期就一定贏" 就講完
我非常懷疑罷工撚明知做唔到先日日出POST,
因為揸住呢樣永遠唔會輸, 可以日日屌人.

推
睇其他post睇到心灰意冷

呢個要推

Lm

好簡單一句，問自己有冇輸出
出去捱打既乜都唔抵

好簡單一個問題
抗爭運動唔升級之下
持續過埋聖誕同新年
香港嘅商家頂唔頂得住

再過埋復活節同下年暑假
仲頂唔頂得住

如果喺你嘅立場
武力抗爭係唯一出路
做你相信嘅嘢
因為我都唔會否定武力抗爭嘅成效

同意 好老實講 香港環境相比以前
突尼西亞果啲地方嘅環境 根本唔夠嚴重
未會到令人背水一戰嘅地步 所以應該諗點贏
或者係諗點樣令到件事升溫得更勁

利申：勇武

成日拎烏克蘭出嚟講，話香港人點解咁撚廢
香港同烏克蘭嘅背景根本完全唔撚同
武裝革命都唔係必定嬴，唔係個個地方都啱武裝革命

都有d道理
但我覺得始終需要多d人肯放得包袱做多d野付出多d
就算想經濟攬炒為主唔代表無得升級同激進d
拆野爆鐵裝修有用同直接好多
亦都無同狗直接衝突咁危險

推 值得保持思考

sor9我推左佢個po..

好耐冇見聖水lu

必推

推 終於見到勇武巴出黎講野
如果呢班人真係同路人既話點會屌到我地一文不值？
同埋呢班人係會扮成極端勇武撚去離間手足
但真正勇武係唔會咁樣做
因為佢地清楚做每一樣野既風險同代價

失業率咁低
未有負資產
銀行未call loan
恆指未跌破萬五點
未睇到新聞日日有人投資失利而自殺

點會迫到更強力嘅反撲出黎

易用 低成本 高傷害 冇防禦方法
聖水

pusj

再推

多謝手足好有心機

簡而精
有條理
夠貼題
有理據

香港自稱多元城市
我哋抗爭都要多元化

過去30年和平示威是沒有用的
最近幾個月勇武喺condom
其實不然
兩者缺一不可
各樣可行既方法都缺一不可
多元既我哋組成多元既抗爭方法組成我哋呢嗰多元既城市

我都贊成以武制暴

唔需要流血既時候點解要流血

終於有一個有腦，符合香港特質嘅推斷

其實當恆指跌到仆街, 經濟大蕭條時
你連抗爭都無本錢.

好文推

推 呢點岩，保持我地既優勢

運動前都好有好多"有目的"po, 煽動人仇富仇女仇男

舊招

早兩日有個中六被捕都有求大人做多d喎
咪9up
盲目正面唔係好事

pish
但好擔心樓主會比人屌話唔出力 搵理由推卸

手足人命黎
點可以話絕對係抵

收到

兄弟爬山 各有各做

態度正確

100% aggrr

天祐香港
天祐義士

但入面一堆推 推咗上嚟 仲要有好多推都唔喺三毛五毛
好想大家真喺喺嗰po入面討論吓
起碼三毛五毛風向咩都好
都會由我哋主場

咁事實係未見成效
而且好大損失

有手足心急係合理

乜又係你呀分化狗

推呢個
全部失敗撚、屌自己人撚死全家

當然每一個人可以再行多一步一定好

但我講緊嘅係態度問題
你都識講個「求」字
但而家好多係「屌」

終於傾返重要事
熱門好多膠post

就算係被拉手足點講
我地雖然係話可以幫得幾多得幾多
亦唔可以忘記佢地 唔可以當佢地condom
但我地都要有獨立思考
唔代表我地要聽曬佢地話 或者比佢地情感勒索
雖然咁講好仆街

多討論，少互屌

正解，推

同意 推

連登仔將攬炒解讀成大家一齊死, we burn together, 呢D根本係自毀
真正美好結果係敵人死晒而自己生存
而唔係自毀式去消滅人.
勇武係應該不受傷不被捕, 但今日見起碼三個POST 都叫人預左坐十碌八碌
仲有D 話運動要預死一萬人
老老實實咁樣思維只有趕客

簡潔
值得推
大力推

所以唔好成日屌香港人唔全民勇武，你經濟攬炒到失業率變左20%，條街咪自然多左勇武囉。當然，最好就係發展到呢步前我哋已經贏左啦

呢個問題我都冇好細心諗過

經濟差會多人上街
定係經濟好更有本錢抗爭

其實我覺得已經夠嚴重
係擺明令所有人睇到再喺港共下香港未來係唔會有自由同自主權
只係唔影響現時生活

有point

幾有道理 推

依個要推

好撚中

唔係話而家做得好好或者冇錯
只係唔應該盲目拎其他地方比 再話香港人抗爭廢
成日話以烏克蘭做借鏡 精神上當然可以啦
但唔係話「人地咁做成功所以我地都跟住做」咁簡單
香港嘅成個社會狀況都係好特殊 相信世界上都冇另一個同香港相似嘅地方
我地要做嘅 係發展出自己嘅方式
討論同理性分析係最緊要

下下都屌晒全部人老母, 一唔係就"就黎輸喇", 心諗做乜鳩

真，語氣決定目的

有一下我都覺得快撚啲打到仆街長痛不如短痛，依個post 啱啱好可以停一停清晰下頭腦

維持抗爭心態，打持久戰時刻警醒自己，盡力付出

咁我個人立場都係嚴重
唔係我都唔會咁投入

但我所講嘅係我觀察到嘅事實

我尋日同一個friend食飯
佢自己都算黃 有做車手
佢都諗緊買樓

代表佢自己對前景嘅觀望都唔係太差

國際戰線有一大班政治明星推動
經濟抗爭動員能力強，而且易做而又唔犯法
勇武抗爭呢樣反而要再加而改善
要每場遊行/集會都計劃好目標
時間用幾耐，附近邊到有位安全變裝
點樣指揮現場和理非幫手封路
事前去該地點踩下線睇下啲圍街板咩物料
只要計劃好就可以大大減少傷亡

其實重有條投訴戰線
瘋狂投訴而家起曬圍街板既中資同黑資
用政府力量去迫班商家佬

要講未見過...其實我都未見過好似香港生活咁富裕既地方要搞革命...
香港呢個地方好特別，我地就算個城市搞到而家所謂亂糟糟咁啦，你要離開你依然係走得好光鮮好富貴好有尊嚴，其他暴動同革命地方你要走？你要做難民啦...
香港既問題，學上面有位巴打講，係落後政權+先進城市既獨特問題黎，世界根本冇任何一個前例可以參考
烏克蘭冇得和平地嬴，因為佢地根本冇得打經濟戰... 佢既經濟根本影響唔到國際...
蘇丹冇得和平地嬴，因為佢地國家國際上金融上亦都冇香港咁既地位

我唔敢講香港和平一定有機會贏，只可以講客觀黎睇香港既現況真係孕育唔到成功既傳統革命。你講得出邊個成功左革命既國家，革命果時有香港咁富貴失業率咁低？

咁而家好多人做得唔夠多
盲目派雞湯對件事真係無幫助

佢地最鐘意吊到人一文不值，之前就吊所有女人都係雞，而家就吊點解香港人咁廢柴咁無用

嗰D人分分鐘連和理非遊行都唔會出。

相反好多真係俾人拉嘅義士，好多都係開Post叫大家堅持，而唔係話點點點冇用。

推，切忌教條主義

讚同！

ppp

唔啱聽就當哂五毛啦咁

P仔推唔到
我覺得暫時既抗爭模式係有效既 (勇武+和理非+經濟戰+國際戰線)
只係最近去到一個樽頸位而冇一d 好明顯既戰績出黎鼓舞士氣
令到大家都好焦躁, 好似無目的無成效咁9做
加上五毛, 分化撚, 失敗撚, 互屌撚全面進場
令到個氣氛唔係太好
已經過左5個月, 我敢講而家仲會出黎抗爭既, 無論係勇武定和理非, 都係最core 果一堆, 去到今日大家都有唔輸得既決心
唔建議再用200萬人打飛機, 因為大家都明白當初200萬人裡面, 唔係全部都有抗爭到底既決心

我覺得呢個時候, 大家要發揮當初既創意, 去發掘新既抗爭模式
最近既黃色經濟圈係一個唔錯既idea, 大家有細心搵其實連登仲有好多有建設性同值得討論既po
有巴打發起berlin wall 30 果個活動其實都好有創意, 值得推

我地可以失望, 但唔可以氣餒
寧化飛灰 不作浮塵
光復香港 時代革命

sorry for 1999

如果你覺得我係盲目派雞湯

呢個唔係我開post嘅目的

我想講嘅目的係有兩個
1. 唔好俾教條主義約束自己抗爭嘅模式
2. 抽離啲以世界觀去審視香港、世界同中國嘅關係，從而了解我哋下一步嘅行動

琴晚開始風向轉得好勁
引用警狗鬧人做標題
屌和理非同港豬 淨係識罷食同黃購買
屌香港人根本唔係革命

華人識搵錢, 又唔夠勇(普遍), 又忍得, 近代我真係無見過華人社會係窮
至多係03 年SARS 時期50萬人, 但都唔夠今年200萬人多.
所以香港算係咁. 咁富有都肯出黎.

香港個情況就係太獨特
根本冇歷史事件可作參考

唔好打稻草人

理性啲討論

我嘅意見係要多元化抗爭
你認唔認同？

推
我都覺得各個地方有各個地方既抗爭形式
見到隔離用人地既方式成功左而我地就跟並不是理想做法
每個地方既背景以致優劣勢都唔同, 而勝利方式也不止一個

香港咁既特質正正適合行持久經濟/國際戰線形式抗爭
將香港擺上國際舞台, 從而去將香港變成唔可以用死力解既繩結
再善用我地係中共春袋既特點去取得制衡籌碼

勇武傷害直接而直擊要害, 但因成本大持久力低
和理非成本低, 但就代表無傷害將抗爭膠化?
非也, 我就覺得舌劍脣槍,自古以來都係思想輿論武器先係最可怕
政府反而驚呢場運動搞成年都唔散

(警世)一眼睇晒十月分化風向次序: 勇武>裝修>美國>和理非

妖我初初都會入去睇
而家直頭skip左佢

起碼將手頭嘅流動資金轉走先

叫香港人全民勇武根本係唔現實嘅想法
你唔怕死唔怕坐監唔代表其他人同你一樣唔怕, 尤其係已經有家庭負擔嘅人。

我最認同你第6點

我都叫buy經濟抗爭同搵自己嘅模式
但都係覺得有好多野可以升級同激進d
我上面有講過

獨立思考好緊要

真 其實我地打緊持久戰 呢一刻睇唔到成效 唔代表佢係無用 有啲成果係要發酵先更好

睇完樓主篇文，覺得香港係可以行出一條屬於自己嘅革命路線，亦係不可模仿、不可複製，只有香港呢個咁獨特嘅地方先有能力實行嘅獨有革命
唔敢講話work，不過經濟同國際路線已經行緊仲好似行得幾好，係咪仲要執着於唔流血唔等於革命呢？

依個認同
每一樣野都有升級嘅空間
唔好局限自己嘅思想
大家加油

有樣嘢值得問嘅，係出到去大家面對狗嘅心態
行動上打狗嘅勇武係好大成本，思想上呢？
大家好似放棄自己嘅權利咁，狗話乜就聽，啲狗嘅氣燄只會越嚟越勁
呢個問題係咪出自大家對公民意識對法律嚴重唔夠認識？
實際嘢可以做係令大家知多啲？
至少唔可以習慣佢地無委任證，唔可以習慣佢地亂嚟，每次都要指證狗嘅錯誤，而唔係習慣，甚至跟左佢地嘅語言偽術去一齊make fun of件事
Sor for 1999 真心想研究下

推！

做多啲當然要，但好多人就屌人唔做野 然後冇下文
咁有Q用 即刻我覺得要叫人做多啲就唔好屌
講下詳細點做 有咩用
有啲post 都有講點慢慢起步 但問題係屌人post 更加多

條友講語氣決定目的喎
咁咪叫佢當哂佢地係五毛

勇武係好重要嘅角色
佢哋付出同犧牲都比其他人大
我哋更加唔可以輸呢場仗

試下唔好諗「香港孕育唔到成功既傳統革命」
諗下「只有香港先有資格製造經濟革命」
因為香港嘅國際地位係偶然得來，無法複製，你睇新加坡日日喺度恨就知
我認為無論勇武抗爭最後走到幾遠，經濟革命都絕不能放棄
抗中資、罷買罷食藍店，建立黃色經濟係必須持續做
手握經濟先有社會上嘅話語權

好post必推

淨係五大訴求已經唔係革命

好多人仲覺得中共啲酷刑同高壓獨裁唔關自己事....

香港現時環境同以往所有催生革命既環境根本好唔同
雖然而家好多人無樓
但同經濟大蕭條仲差好遠

再者你殺晒三萬隻狗加成個港共
都唔好忘記背後仲有支共同解放軍
唔經濟攬炒根本無得玩

你而家玩武裝起義, 一來冇本錢, 二來打城市戰爭, 咁香港好快變貝魯特, 阿勒頗, 即時焦土化, 對支共同歐美最有價值的金融中心即時化為烏有

700萬本來有經濟能力搵到錢的市民轉眼變難民, 咁香港已無任何經濟金融價值, 西方陣營仲點解要出手幫香港人?

搞革命一定要流血死好多人, 壯烈犠牲咁先夠光環?

革命係改變體制同遊戲規則, 工業革命, 石油革命, IT革命, 科網革命, 駛唔駛要用到槍炮?

你而家玩緊以攬炒為手段去搞革命, 用盡香港作為國際金融中心的價值, 配合支共及國際政治經濟形勢, 發揮港人的團結, 無私, 財力及智慧, 以非流血武裝起義的方式去迫支共跪低, 從而成功改變體制=>真港人治港, 高度自治, 真普選.

呢種玩法係咁啱得香港人vs支共vs美帝, 先可以咁玩, 只此一家啱用

近來有風向話要再玩激D, 甚至要搵人做死士, 正面以己方之弱項挑戰支共之強頂=軍事級武力, 制造無謂犠牲而無所得益, 結果係打擊己方的意志及士氣, 邊有咁on9?

換一哥 二哥 陶輝 高官咪值
低級狗就不了

呢個真係觀點與角度嘅問題

我冇上裝嗰時
我係唔會屌狗
亦唔會同狗爭論
減低我自己風險

但就會好似你咁講
自己做咗一個順民

香港人唔需要服兵役，連基本嘅軍事知識同訓練都冇, 更加唔好講心態，試問點樣全民勇武？
衰啲講，香港人只有去旅行嘅基因，而冇戰鬥嘅基因。

理性討論
推

呢d就要推啦

真

我地自己覺得嚴重係唔夠
因為仲有好多人覺得火未燒到自己到 未受打壓

我用中東國家做例子 係因為果陣民不聊生
人民被打壓得太勁 所以先多人具備決心

關鍵係要諗點樣先贏 贏嘅方法無所謂

要多分析啦
好難一概而論

咁確實有前線會有恨鐵不成鋼嘅心態
依個都明白既

支持

有香港特色既革命

咁誠仔係咪唔應該派錢

認同，要三線並行（經濟、國際同勇武）
唔係諗單靠一樣革命，要升級都要三樣一齊升級

有無諗過你所謂嘅‘唔會民不聊生’ ‘抗爭成本高’先係偽命題
出名已發展地區入面生活環境惡劣
住劏房 份糧月月清交租 一街都係垃圾金鋪藥房 連屋村商場都係
勞工福利差到最底工資唔係生活係連生存都唔夠
入息中位數連月租都交唔起

工時全球頂尖 號稱最多娛樂嘅地方嘅人根本零時間娛樂
想訓覺都無得訓
仲可以頂到咁多年仲要覺得自己真係有份享受經濟成果「生活唔差」嘅港奴真係世界第一奇撚跡

自私就自私啦 人性嚟 唔撚洗兜

一個咁富饒嘅地方
有2/7既人出黎和平遊行
但當刻乜嘢都爭取唔到

呢個情況已經係歷史上係未見過

唔會亂屌嘅
I mean狗亂嚟嘅時候
例如尋日硬闖私人地方咁

而又有唔同concern係
你作為前線，俾狗咬時會上身嘅機會大
而街坊就唔同
我主要指好多街坊&普遍香港人，唔係要佢地流血，而係至少要肯stand up for your rights 而唔係主動放棄，助長狗嘅氣燄

推爆你
出面啲post仲衰過五毛
日日放負話做得唔夠激
香港呢種城市搞大型社運本質上已經同任何一個地方都唔同，何必人比人比死人

Absolutely
講到唔激進就唔係同路人咁

Goood post push

認同抗爭模式必需多元。
成日話藍絲/狗係蠢係毅進仔。
以智取勝係重要。

你要爬上去拆大公報招牌，但其實1823都做到。
呢個就係智取。

各有各做，不分化！

利申先：我有推佢個post，但推post嗰陣冇諗到樓主講嘅嗰個巴打係“有目的”咁屌手足，我只係希望多啲人可以行多一步

我睇咗樓主個post都認同香港係同其他地方情況好唔同，所以都出唔到一樣模式嘅“革命”

而我諗嗰個巴打同部分手足都係認為經濟抗爭同國際戰線對班仆街同港共好似做唔到啲咩實際傷害，反而就只係見到手足日日被打被虐待受屈辱被殺

咁就好似淨返武力抗爭係主要對佢哋做到傷害嘅輸出，而麻包袋同老豆搵仔講咗咁耐都好似冇人真係實行到，所以先會咁嬲，希望真係做到外國革命嗰種模式，令到對面都有“實質傷害”，繼而答應我哋嘅訴求

最後都係講返句保持獨立思考，班三毛同mon post狗係就係仆街，但的確令到唔少同路人互相指責同猜疑

其實經濟戰都真係好大影響
班商家佬唔頂得好耐

咁不如咁
我當你地而家政府死都唔回應五大訴求嘅話
就照繼續現時方向
做下situation analysis
計劃下去到咩位先會再需要大規模勇武?
或at least 612咁
取消區議會?
再多人死?(或查到狗真係殺左人)
人權法過左但港共一樣無動作?
其他緊急法?

自私係人性
無需要兜

但而家付出緊嘅手足係自私？
我唔會認同你呢個講法

定係付出唔夠就係自私？
點樣去定義付出幾多先係唔自私？

我有兩層樓
我仲會上前線
咁我屬於自唔自私

如果自私係客觀嘅現實
我哋需要諗嘅係
係依個限制之下
點樣最大機會贏呢場仗

而唔係講一大堆「你哋好撚自私」
然後呢 就冇然後啦

多謝樓主正視聽，最近疑似鬼活動加三毛狂吹失敗主義，似係對家想加速運動完結。12月就黎緊，知唔知有d零售淨係12月可以做到近半年生意？難怪對家咁急想完

用蘇聯嚟比喻都幾貼切。

另外天琦講過勇武係無底線，所指係「犧牲無底線、付出無底線」，而勇武係指心態，克服恐懼，而唔一定係武力升級。
所有人其實一直克服恐懼，不斷進化，已經係勇武嘅一種，只可惜至今仍然唔少人框死自己嘅底線，進化唔到。

同中共鬥長命，話唔定夾埋內外因素，過多十年廿年可以出現另一個辛亥革命或者蘇聯解體。

香港人，頂住，反抗。

因為係政治問題為主
講真有一部分人直頭覺得無乜問題
投共香港經濟更好 變大陸城市無咩問題

好文 推

所以而家未拉咗3千對家傷一個囉，係咁珍貴一係就謀而後動一係就換，你兩樣都唔做未而家咁

其實大規模勇武
隨時都可以做
你哋上前
我隨時可以跟你地行
但要有目的

同埋
我都想講唔好忽略其他戰線

right

我幾buy 經濟革命呢個term
香港由漁村>輕工業城市>金融中心>自由行
成個經濟模式一直轉緊
黃色經濟圈係其中一樣可以試下去改變成個旅遊/零售業過份依賴自由行
未嘗唔係一個革命

721

認同，特別是612呢種具目的嘅動作。

其實CBD度度都係咁劣

咁嗰啲本身唔係我哋同路人
勸到就勸 勸唔到都唔會理佢哋

你本身已經將自己標準套入人度啦
嗰句港奴可以睇出你已經幫人判斷左生活水平低 好辛苦
同埋 就算人地抗爭成本低 就代表佢地有能力抗爭？就要投身抗爭？
唔合你意 就屈9 人係港奴

幫手

輕推我覺得有營養既po

我自己都有少少兩難

要打長久嘅戰爭
但唔可以比抗爭既熱情減卻

手足 今晚相遇 一齊癱瘓成個香港運作好冇

「香港人唔係搞緊革命」絕對唔係偽命題

爭取五大訴求
係政治訴求
示威者透過破壞黎迫政苦聽民意
破壞包括和平遊行
和平遊行係溫和及短暫地破壞社會日常運作
比個警告政府
依家有咁多人關注呢件事
政府唔聽就升級，直到對方讓步

革命，係改革制度
而五大訴求
無一樣野可以幫我地改革制度
包括雙普選

雙普選真係可以選到唔聽中共order嘅特首？
你當選你會敢坐呢個位？
曾蔭權咪有版你睇
佢都好尊重中央啦
但唔夠忠心唔夠狗
咪拉你落馬囉
屋企人係晒中共手上
一身罪證隨時入鳩你
你以為有普選就一天都光晒？

要革命，改革政制
唯一出路係脫離中共
而香港太多野輸
推翻中共又要同時諗錢
先會再延伸到你提及嘅觀點
最後形成咗一隻四不像嘅反抗運動

問心
依家其實會有好多人，唔會再滿足於呢5大訴求
但其實又重來唔敢去想像港獨

呢個命題
其實好值得討論

有益過討論陰謀假新聞同點打所謂美國戰線

同意

唔好放棄

無錯

上個月已經係咁

低質毅進狗 係情緒化嘅

咁但係你地有d覺得而家應該用其他方法好d嘛
我係想問如果例如以上四樣發生
咁係咪有必要集中返武力升級定照用而家嘅方法

有道理 如果經濟係大春袋點解唔揸住佢慢慢玩

樓主分析力好強
G持

人地條命你梗係話抵
咁抵你換咗未？

你將人命睇做數字既話
香港有二百萬人
警犬三萬
梗係抵

我會咁樣諗

雙普選係我哋心目中唔係革命訴求
喺中共心目中係獨立嘅訴求

所以我覺得
深層意義之下分別不大

「香港唔會餓死人」
「唔會病左睇唔起醫生冇基本醫療」
世界好多革命既地方... 連上面兩樣野都做唔到

手足 今晚見

#Kill#

因為香港嘅先進成果係唔關而家嘅政權事

講得啱

我覺得問題關政治事多d
因為經濟嘅決策太多由中共加港共話事

好文強推

認同

始終而家同612/71情況有啲分別

好量化咁樣去講
我哋武力 由10變咗做30 升左三倍
狗仔嘅武力 由50變左做500 升左十倍

呢個係我既感覺

仲做唔做得返612同71嘅效果
我唔係太樂觀

但當手足當下願意衝
我願意同你地一齊上

push!!!

I mean我係回應緊你
咁富裕都咁係因為政治
而家講緊唔係少左d自由
係直接變大陸

抗爭成本低又無能力抗爭又唔投身抗爭仲講經咩
咁又叫手足？
以前我都信呢堆垃圾和理非廢話兄弟爬山
經歷過身邊手足一個又一個出唔返嚟就終於諗通你班撚樣幾偽善
即管block 鳩我五毛分化撚
打下字俾兩蚊唔洗面對後果嘅革命
真係你點都贏

無錯 有理有據
終於有返正常文出現

成日屌連登行動post無曬，又成日屌垃圾post洗走曬行動post，有手足咁辛苦比曬方法你地但無人用，仲好意思賴連登比人吹風向？ 長話短說，用你一分鐘！ 抗爭日程表 睇完呢個之後再去telegram文宣group，印啲文宣痴連儂牆，post ig story，WhatsApp forward Telegram文宣group 各式各樣既文宣比你揀！ 分黃、藍店方法 再唔係你down個WhatsGap 又話整黃色經濟圈，唔好靜係識幫襯啲出名既，咁啲細鋪點算？唔好放棄任何一間黃店！ 分黃、藍醫生方法 始終醫生都係掌握曬你啲個人資料（名、地址、電話等等），緊係要搵番啲同路人啦！ 有更多方法既話，歡迎各位手足提供！ 好多你地睇落好細微野，其實都可以幫到呢場革命好多，只要大家都做多一步，我地就離成功愈尼愈接近。 光復香港，時代革命！ 五大訴求，缺一不可！ 呢幾句唔單止係呢場革命既口號 仲係我地香港人團結既力量 我地距離成功已經唔遠！

我哋係開創緊一條新路

推呢個

講得好

學到野, 外面太多智利撚烏克撚, 日日埋怨香港唔似人地,
日日屌香港人太鍚身. 屌咁富裕梗係鍚身啦
今時今日行到呢步都算係咁

講到底都係經濟
中共由始至終都係得一套板斧，就係經濟勒索
點解因航要跪？唔跪隨時執笠
點解暴雪要跪？藝人要護旗？因為俾人錬住收入來源
大陸人最叻就講國家強大又盛呀咁，點解要反？
試下齊齊食草，睇下幾多人可以返轉頭？
掌握經濟話語權先可以重掌呢個城市嘅價值觀

咁樣講啦

大家目標都係想贏

既然有一啲客觀現實係改變唔到
即係你所謂唔願意付出自私嘅人

咁都要諗一個可以有最大勝算嘅方法出嚟去做

大家繼續喺大家覺得有用嘅方法上面努力

完全同意

想推

完全同意
根本唔需要刻意同黑警打
因為裝備差距太大
但唔係唔做 要伏擊快閃

你遊行示威堵路裝修為咩？
為既係經濟戰
死一兩個黑警中共會心痛咩？
你令到佢搵唔到錢先會喊

哇......要同呢啲比
智利原來窮到飯都無得開又無醫生睇㗎咩
sorry我無乜國際視野唔熟

其他地方有其他地方嘅問題...不過費事拉埋嚟講
香港主要嘅問題就係「香港政府唔係一個面向香港人嘅政府」

推
大家都要諗下究竟我地要咩手段去打爆仆街政權
唔係一定要全民勇武先得
不如話相輔相成 咁先係兄弟爬山
支持同路人團結先可以行落去
大家盡自己最大努力先係最需要岀現嘅手段

咁其實係咪姐係得返經濟攬炒呢條路先係香港可行嘅一條路
如果連以上四個都難升級嘅咁其實無得用武力方向
Even政府都係繼續企硬拉嘅拉ban嘅ban
或者真係要失業率>30%先有可能

可唔可以覆下我
我覆咗你幾次

啱呀手足，希望呢d獨立思考，心態調整post可以留耐d

我個人立場
現階段係
但勇武經濟攬炒上面角色都好緊要

有警民衝突
就自然影響經濟

簡單易明
同意

經濟抗爭的確係好重要一環

推!

講下熱度先，未到聖誕同新年，淨係四個月已經冷卻左好多，我個人認為依個係香港人善忘同無大台既缺點之一，組織力行動力隨時間下降，衰啲講只能靠大單野維持熱度。經濟上的確做到攬炒，我都俾人炒左，深明個影響力，但係就算長時間磨都唔夠力迫到政府妥協，反而市民生活真係愈黎愈辛苦經濟愈黎愈差。

我既立場唔係話要全民勇武，但最起碼要有革命既覺悟，講真罷工一日都話要攞假要人幫手塞鐵，咪即係香港人無覺悟，成本大到唔認為黑警強姦殺人足以驅使自己罷工。依家連六七月對政府既威脅同談判力量都做唔返，我真係覺得距離五大訴求愈行愈遠，單靠黃色經濟圈同國際壓力我真係覺得唔夠。簡單講就係我覺得香港人做既野同付出既完全配唔上係時代革命（除左一眾前線)，連逼使政府妥協既籌碼都唔足夠，仲有咩資格叫得上時代革命？

補充，支那既外債就快爆，極需要香港外滙儲備(發港債)續命

正文

政府統計處公布，根據預先估計數字，今年第三季

本地生產總值

較上年同期實質下跌2.9%(市場預期跌0.3%)，而今年第二季則上升0.4%。本地生產總值下跌是由於內部及對外需求均表現疲弱所致。 按本地生產總值各個主要組成部分分析，私人消費開支在今年第三季與上年同期比較實質下跌3.5%，而第二季則上升1.3%。 按國民經濟核算定義計算的政府消費開支，繼今年第二季上升4%後，在第三季與上年同期比較實質上升5.3%。 本地固定資本形成總額，在今年第三季與上年同期比較實質顯著下跌16.3%，而第二季的跌幅為10.8%。 同期，按國民經濟核算定義計算，貨品出口總額與上年同期比較錄得7%的實質跌幅，而第二季的跌幅為5.4%。按國民經濟核算定義計算，貨品進口在今年第三季實質下跌11.1%，而第二季則下跌6.7%。 服務輸出繼今年第二季下跌1.1%後，第三季與上年同期比較實質下跌13.7%。服務輸入在今年第三季實質下跌3.8%，而第二季則上升1.3%。 經季節性調整而作相連季度比較的本地生產總值，在今年第三季較第二季實質下跌3.2%。 政府發言人表示，香港經濟增長在全球經濟放緩和中美貿易摩擦的影響下，自去年起已拾級而下。最近更受到本地社會事件嚴重衝擊，情況急轉直下。根據預先估計數字，今年第三季本地生產總值按年實質收縮2.9%，是自2009年「環球經濟大衰退」以來首次錄得季度按年跌幅，亦遠遜於第一季的0.6%和第二季的0.4%輕微增長。首三季合計，香港經濟按年收縮0.7%。經季節性調整後按季比較，實質本地生產總值繼上一季下跌0.5%後，在第三季的跌幅擴大至3.2%，顯示香港經濟已步入技術性衰退。 隨著環球製造業和貿易活動進一步放慢，第三季香港整體貨物出口跌幅擴大。本地社會事件令訪港旅遊業受到重創，服務輸出錄得自2003年第二季以來最大的按年跌幅。內部需求明顯轉差。經濟下滑削弱消費情緒，連串大型示威活動對零售、飲食和其他消費相關行業造成重大干擾，私人消費開支按年下跌，為超過十年以來首次；經濟信心低迷，整體投資開支的跌勢加劇。 展望未來，由於環球經濟增長短期內料會維持偏軟，香港出口難望有明顯改善，加上本地社會事件的衝擊未見有減退跡象，將繼續影響私人消費和投資情緒，今年餘下時間香港經濟仍會面對顯著的下行壓力。近月所有企業調查均顯示，本地營商氣氛變得非常悲觀。考慮到今年首三季合計經濟按年收縮0.7%，以及經濟表現短期內難有起色，今年全年經濟很可能會呈現負增長。(ad/da)
2019/10/31 16:33

攬炒成功

同意
而且你打爆佐特區政府
都重有個中共係到，變相其實你只可以要求特區政府跪，而唔係倒台
因為香港人永遠觸摸唔到權力的核心。
核心係北京，唔通你打上去北京咩
所以出到咩招，香港人都要出齊
因為離開核心太遠

香港問題對ＣＣＰ來講只係煩，但唔會直接危害到上面政權
極限都係間接，施壓力度又要睇中美貿易戰的情況

但係大家都知一日定三日嘅罷工
影響力都只係非常細

去唔到以星期計嘅罷工
先會有成效

但客觀現實就係咁樣

其實經濟同國際兩線係上風， 武力方法係爭d 但足以加持經濟效果。 不被捕持續抗爭， 先係我地優勢

香港有國際地位做槓桿
武裝革命唔係第一選擇

中共成日聲稱金融風暴係中央出手救香港
sars 後又係佢放自由行黎救香港
講下講下好多香港人都被洗腦
以為香港冇左大陸就會死
冇左自由行就世界末日咁

[推上熱門] 唔想再失去任何一個手足

分析得好好 幫你推一推

sor 大意負皮

連登洗地組歡迎你
賣廣告，不過都做唔到Ｄ咩，要多推一兩個行動ＰＯＳＴ上熱門

連登呢幾日好多人帶風流
係咁屌自己友

推樓主思路清晰

相信做咩有用嘅都要堅持去做

咁其實我同你諗法又唔算差好遠
我覺得因為之前送得太多頭
所以而家地區同快閃下係好事
但都要靠多d用武力黎實行經濟攬炒同向港共施壓
但再有野發生嘅(例如我講嗰四樣)
就一定要升級黎反擊
當然都預左更高危
唯一係諗有咩有效d嘅方法
[學術討論]例如我幾buy智利燒大廈[/學術討論]

咁都係好事
令大家可以更投入抗爭

正解
香港人就要行出自己的路

天鵝絨革命都等咗30年，唔洗流血我地要做嘅其實係加速佢嘅死亡，但當中過程沉重且冗長，有唔知幾多人會被上門被偵查，所以要做嘅係延續運動持續性，殺狗係為咗殺一儆百，要佢地知道我地都會做得出，我相信有啲狗已經遇襲過，但被掩蓋。所以用不同方式去抗爭係最緊要。

同意
要香港人勇武起黎唔係一朝一夕既事
流血既革命係自然而生
唔係你屌下 串幾句 激將法 苦肉計
就會全民勇武起黎
反正未係時候
倒不如咪用返依家大家做到既抗爭方式

，

高質，推

啱呀
我都由一齊出變到冇朋友一個人出
照樣一個貼文宣一個上街
做得幾多得幾多
總有兄弟喺咗近
不過未到相認之時
think out of box咁講
"嘉年華"抗爭未嘗不可
好似嘉年華咁各處山頭一齊努力
為呢場抗爭發光發亮
一齊掘唔同既路
一齊通去煲底相認

武力抗爭我從來都支持
只係個成本好高
如果有更有效既武力抗爭方法當然最好

始終狗可以開真槍
佢地可以無盡頭地升級武力
果一日係令我成個觀念有啲改變

咁點解要正面硬食？

因為有班人覺得要「國際睇到」
但「國際睇到」之後呢？
潛台詞就係「比人打到訓係到，比國際睇到，之後就繼續訓係到等國際幫」

點解要咁做？
怕「激嬲共產黨」？
依加已經冇退路
不過實有人妄想仲可以食2家茶禮

同黑警正面衝突冇著數，叫人殺警根本只係情緒性發洩
殺幾個黑警根本動搖唔到政府，係人都識講佢地係condom

係，勇武其實係張好牌，雖然令市民受損，但直接向商界施加壓力，間接可以影響政府嘅誠信

個人睇法
武力抗爭唯一贏既方法
就係用屍體去堆疊
疊到個政權自己都驚埋

全國一半人口每月收入少於 550 美元（約 4,300 港元

tui

我又無咁諗過
但確實都合理
死1000/10000/100000人
政權總會有投降既一日

但依個係最後最後既手段

所以一直有聲音話要將革命之火燒上北京，
只係仲未有好嘅方法實行（防火長城唔易破，親身上京等同自殺）

同意巴打話香港問題對CCP來講最多係煩
但由於香港係國際槓桿嘅支點
煩到一個點佢係無辦法無視
加埋佢自己經濟唔掂嘅時候就有火燒後欄嘅效果

因為我想像唔到可以點「打」贏一個國家
仲要係共產黨

Jump out of the box
點解要用舊有革命嘅定義去限制自己想像
我哋冇大台 冇領袖 冇軍事支持 冇經濟支持
根本行唔到傳統革命路線

何不諗多一步 作為新式革命嘅先驅
唔好完全跟隨先賢嘅腳步
要成為日後嘅抗爭嘅目標

好嗎

push

我幻想既係
死幾十一百人
戒嚴
加速經濟攬炒
唔會出現大規模死傷

推
觀察分析簡而精
大家唔好放棄
112維園

推 鼓勵同路人堅持
只有鼓勵先可以令人堅持

岩 每件事都有獨特性 唔可以咁樣比較

Agger

就算你話經濟攬炒
我都睇唔見香港人既決心
淨係喺連登
裝唔裝修都嘈一大餐

經濟攬炒講緊紅藍黑店都必須死清光
唔死都迫佢歸邊，香港先有得救

依家所謂黃絲經濟圈，我想知個方向到底係點

無咁既遠見，做出黎只會半桶水

我認同你嘅思路
不過我唔認同你將任何程度都叫有付出嘅手足
革命真係有重量
無上街 中立嘅FA都唔做 唔貼連農
無接仔 無好似尋日對勇敢店主男女咁救人
上街少一個就係少一個 可能今晚本人 聽日就你
如果手足真心支持件事 呢份責任遲早有一日會到佢要上街，要上前線
呢份責任同罪惡感先係延續革命
有上街嘅人係手足我絕對不割 所以我無覆你

上網月供一千 上連登講黃色經濟圈幾得幾勁
沉迷講咩等美國出手 推下twitter 食下黃店食飽啲叫多碟小食
打兩粒字就開始沉醉自己革緊命
咁就盡左自己一分力啦免左責 所以人咪越嚟越少囉
「抗爭成本」無分高低㗎 命 案底後果 屋企人 個個都有㗎
我屌嗰班自私撚可以諗清楚用呢個字嗰陣indicates 啲乜野
你自認自私無貼無勇氣就得 唔撚洗講廢話

打緊飛機嘅在座各位自己問心無愧咪得

我撐樓主

on撚9 一隻狗講一句d人就係咁討論
多d推有用post啦

因為美國人權法案未過
孫中山革命都係先爭取國外支持
無BACKUP 行唔落去
過左 對家就唔可以升呢 但你可以

正解

咩撚嘢偽命題？
你地所謂嘅經濟革命九成都係建基於勇武抗爭
冇裝修燒嘢封路點撚樣做你所謂嘅經濟革命？
講到尾咪又係要勇武
而家人地講鳩緊個成效問題
成日講到傳統革命係打贏個政府
拖垮經濟一早包埋係傳統革命到㗎

樓主好mean
但真係事實
連登太多呢種人 搞到討論一係兩極化
一係互屌

接左5個月都黎，都冇穿冇爛

心水清

高質

依個我同你觀點有d唔同
黃色經濟圈係我極力推崇

裝修係一個手段
最後都係希望做到經濟攬炒

但要有支持度
就要黃店可共渡時艱
就要靠黃色經濟圈

好呀
就算學術研究縱觀千年來既抗爭革命都搵唔到必勝既方法
我哋可以學習參考以往發生過既
不過無需執著一定要做到同以往一樣
香港人有香港既抗爭方法
有香港式既革命
咩叫香港式?
多元包容
和而不同
唔喺七百萬用同一種方法
而喺七百萬種方法喺香港度同一時間抗爭

我buy經濟攬炒
但我覺得拆野裝修有效同直接過和理非嘅罷買罷食好多
我覺得勇武可以集中喺呢個方向
跟住再weekend旺區集會衝擊

我一路都好感激勇武付出
經濟抗爭係好需要佢地
依樣野我上一個post已經講左

你心水清明白就無問題

只係有好多人混淆左

的而且確
香港靠打係唔夠人
只能多管齊下

彈撚開啦
革左啲咩新野出來？
去到最後
你班垃圾咪又係返返去呢種「打飛機」嘅形式
唔洗講咁多

歴史
必定會證明
你班垃圾唔係搞緊革命

大部分香港人都未有真正攬炒既覺悟
大部分人理解既攬炒只係經濟上既攬炒
但真正既攬炒係將你生命財產前途所有野拎出黎作賭注去同中共抗衡，而係香港只有少部分人做到

講得好 pish

就當我地而家做緊既野都唔係革命
咁你有無咩建議?
應該點做?
大家討論下

想作出正評, 但P 牌會員不能作出評分 :(

推唔到都扮推，唔鍾意啲人係咁為負

所以係時代革命

其實我係問緊黃色經濟圈有咩方向

我淨係知黃店食肆，零售要幫襯
之後呢？
個感覺只係focus喺零售業
因航，中銀呢D使唔使攬炒？

推，有道理
道德勒索情感勒索真係無意思

認同你所有觀點
只係唔認同你話"「香港人唔係搞緊革命」係偽命題"
我想講我對革命既定義先
革命係要消滅現有體制，實現抗爭者理想／接近佢地既體制
如果你唔認同下面唔洗再睇

你講既野所有都中POINT而且好有道理
特別認同現在既革命唔一定只用武力
但如果用你所講既方式最後成功都只會係體制內既改變
講白D爭取到既野都係中共政權俾你地既
事實係我地未有足夠既條件革命
1. 你講左 : 生活環境點差都好，並未達致民不聊生既情況
2. 好多人思想仲停留係"我地咩都無點革命"
3. 大家只會俾仇恨支撐行動力 (E.G 612後既616 200萬人, 721後既727光復元朗, 811後既佔領機場)

所以我覺得革命要真正開始
最少第2同第3點要解決
武力從來唔係我地最大既武器
我地最大最值錢既係我地既行動力同想像力
如果唔裝備思想
如果唔夠人數
點想可以靠非武力行動黎抗爭

如果大家想嬴
一定要裝備自己思想
到機會一黎既時候就可以全部人一齊革命

光復香港 時代革命

非常同意樓主講法

香港嘅革命比較特殊，唔一定要跟人地嘅模式

事實香港抗爭係開左歷史先河，好似未試過有一個咁多全球資金高度隻中嘅地方，起義對抗地球上最大專制霸權，偏偏霸樣又高度依賴呢個地方提來嘅金融操作。

所謂投鼠忌器，香港就係呢個器。 香港革命就係要做呢隻鼠，時時刻刻走上街頭，提醒獨裁我地雖然喺武力上鬥你唔過，但要同你攬炒峭尤焯焯有餘 你捨得嘅咪攬住一齊死，反正你一定傷過我地百萬倍

勇武裝修/和理非罷用?

攬炒到幾大力無人知
即係好似點解係旅遊業被攬先
都無得講

無人可以完全估計到個結果
唯有見步行步

而家人地就係同你講就快頂唔撚緊
想大家行多一步呀
咁仲有冇方法搞你個所謂經濟革命？

呢嗰都喺有用post
有討論有分析有理據
咁有意義既Post
絕對有用

唔係話呢個 我當然認同呢個係好post

成日參考外國例子係冇撚用
我地香港人能力咁高
點解唔相信自己可以創出一條新嘅抗爭路？

就算個個魚革咁一人一磚敢衝都喺唔夠打
開實彈點衝

我大致上認同

我補充少少自己諗法
我曾經係獨派支持者 (2016果D時間)
而家係支持雙普選
再經普選去到港獨
可能會再經過一個抗爭既階段
我都未估計到

但現階段
我立場 覺得太難 亦不可行

個人意見only

唔...咁而家我地幾多人被捕傷咗對面幾多?嘅然大家都唔想犧牲，未繼續不停比人拉但係繼續冇效果，而家最有效果嘅係經濟戰，叫勇武休息又話唔好，叫佢上又唔好，結果就係兩頭唔到岸拉就照拉但係傷唔到對家

係㗎，大家罷工就唔使流血，係㗎，如果齊心罷食藍店其實幾個月可以迫死佢，但係而家就係所有嘢都兩頭唔到岸結果所有戰線都因為咁拖長拖慢繼續大量犧牲

而家唔係你想我想就成事，勇武到極致或者和理非到極致都係可以極速整死政府，但正正就係兩頭唔到岸先至不停犧牲，效果有，但成效低咁解，問心，你自己都知繼續落去唔會話真係咁易輸但係起碼拉幾萬人

但係香港人食腦，靈活同執行能力係世界第一
錢香港人都有

我同意，呢個運動吾係一朝一夕就可以。香港人未到水深火熱的地步。香港人重未有你吾係你死就係我亡決心.所以要保持運動嘅生命力和創意。長期鬥爭！

推爆

如果你前提係所有人都唔會改變自己嘅崗位
唔勇武嘅人點都唔會勇武咁真係無野可以講 最多咪杯下美心 繼續返工囉
但係6月到10月已經證明左你個前提係錯

咁個答案就好簡單 就係收返埋啲休息同數錢懲罰
用對腳行返出嚟上街
智利燒一座大樓就已經政府改革
勇武就係最大嘅經濟革命

其實和勇喺黃色經濟圈已經喺互補
黃既請勇 和既撐起黃
勇既令藍既開唔門 和既令藍既無生意
同樣都令黃既壯大

有人用過麻包袋，消息被冚實晒

同意
唔好限死自己先
到有一日勇武唔夠人其他人都要勇武架啦
同埋勇武都係經濟攬炒重要一環
就咁罷買罷食力量係完全唔夠

一定要針對濫捕嘅情況調整下
如果唔係晚晚送頭其實係燃燒自己手足條命嚟延續

你有個point我係極力認同

現時勇武最主要既攻擊對像係建築物
而唔係狗
因為攻擊建築物帶黎既係經濟既攬炒
所以我一般認同出面有個哨兵開post話大家見到狗應該反攻
我覺得有d失左焦
打到狗 但比人拉 太唔抵
我寧願爆多幾個黨鐵站

我同你有d概念係諗法相近既

真係好想知點樣「打」贏
仲有大量彈藥 步槍都未出
有full gear既三萬隻黑警

拆野裝修緊係無問題
搞到佢做唔到生意
個朵又臭晒
保險又無得claim

根本嗰個post同你打LOL鬧隊友：「你都唔撚識打機」一鳩樣
挫隊友士氣好咩？

個個當自己軍師
打贏過革命咁
去指點人

推 香港特色革命 打倒中港共

無錯，呢場逆權運動已經係挑戰佢地既權威
對佢地黎講已經係革命

推 終於有人話
根本香港既路線係靠食腦 唔係武力

無大台，無工會，每次罷工都形成唔到壓力。仲邊有人肯跟

可以反問返
Trade war唔係war？
Cold war唔係war？
工業革命唔係革命？

我問左兩次你都未答我
點對付藍黑紅既食肆，零售，旅遊大家都知
其他行業呢？

你覺得因航，中銀，中移動使唔使罷用罷買

係21世紀，一個無獨立武裝力量嘅小城市想搞流血革命，究竟係咩玩法？我睇唔透

我自己罷用緊中資
其他人有無做緊就唔知

時機未成熟
今年消費旺季全部攬炒之後下一個階段就係裁員潮
支那抽血方面人工島撥款你都咪駛指意過到

其實革命嘅定義可以參考天琦個講法
由下而上嘅改變

推推

其實成日話全民勇武
到底無槍無軍火情況下
黑警開真槍都唔走？

始終人數cover唔到武力差距
響對家無人性嘅情況下真係唔值幾命換一命

樓主講得好好 be humble

好新既角度
值得花多啲時間思考

簡單講就係大眾只想體制內改變
唔係想徹底改變體制

老豆搵仔話已經有幾單，但係比上面隱瞞咗

又未必
係而家完全諗唔到方法點做

推 而家係需要士氣post

簡單d 講即係等中共自爆

or
等中共自己內部谷住氣，外國勢力/香港出手做the last straw that breaks the camel's back

其實好多都係見步行步
69果時都無諗過撤回左
都仲咁多人要求其他訴求

樓主講得好啱
呢幅圖已經解釋哂點解罷唔到工

歷史上革命幾乎全部都係基於民生基於利益受影響而出現 所以動員能力先咁強 包括智利

但香港完全唔同 你要人放棄生計追求一d更高層次既價值 已經唔係正常人既心理行為 你冇辦法迫咁多人一齊做聖人

呢個post真係要推
人地未亂，自己先自亂陣腳互屌
成何體統？

經濟攬炒算唔算係一個籌碼？
起碼經濟既影響要持續一段時間先有效果

但我唔認同全民勇武
亦唔覺得會做到全民勇武
比起人命，其實中共港共更加驚經濟損失
佢地殺幾多人都唔會有感覺會退卻
反而經濟係切切實實會影響到佢地
再者真係全民勇武
咁點樣為之打「贏」
就算有10萬勇武
港共都有無限資源無限人力無限軍火同你打

依家既香港人根本無可能勇武到
就算有人確確實實俾黑警打死
都唔會勇武起上黎
無條件就係無條件

都岩

認同，同共產黨玩唔可以一味衝，要令佢進退兩難，先有機會拎到最大利益

香港法治既體制師承大英，非常完善
只係垃圾共匪亂9咁黎

只要踢走共匪重新啓動其實係有得救

要令香港問題成為支爆最後一根稻草

give me death or liberty!!!!

但都要諗經濟攬炒要做到點先會work同用咩手段

push+

Agger!
近來睇其他post睇到好撚灰同mung
首先我覺得勇武係最緊要
所以佢哋做乜都唔會有人割
呢個就係民意支持
但係咁屌和理非其實冇意義
成日屌人唔夠勇武
但佢哋唔會諗和理非嘅付出
捐錢打官司外國遊說、大型活動做cover up、接仔、開放自己地方畀人避難等等
係咪真係冇拎起過磚就要被屌？
有經濟能力支撐先可以長期反抗㗎嘛
當112有一萬個勇武又係咪可以令777即跪即刻有普選呀？
我冇大智慧唔知點樣可以走出困局
但屌落去一定會輸

寫得好好
依家係考驗香港人智慧同毅力既時候

認同
想講呢樣野好耐

經濟戰爭 好適合香港

推 講得好清晰 士氣好重要

1102

但我地用好多條命都無換到對方半條

推正面Post

其實呢個都有一個前設
就係中共唔敢同你攬炒

咁經濟攬炒先係一個手段

但我地要有願意經濟攬炒不成功便成仁既心態先有機會贏

抵條撚

其實我覺得最重要都係黃營佔據社會各界高位/發展黃色經濟圈，先有d本錢長期抗爭

係
同中共玩poker
唔敢allin
自然好易輸

理解！ 十一月二 拉多兩個朋友一齊出！

exact7ly, 今日正正墮入左個咁既圈套

同人解釋某種方法唔會work 時, 就即刻幾條友衝出黎吊我冷氣軍師, 吊我抗爭完聽日記得返工, 但完全無解釋點解佢覺得會work, 又無反駁我既反駁

咁唔通明知唔work, 仲大力贊好咩, 呢d 唔係叫士氣, 呢d 叫推人去死

寫得好，
前線只可組隊轉地下
後生黑衣未做野都拉返去查

經濟戰係香港最有效既抗爭方法，但好積極參與既人唔多，要諗計
正面武力衝突未夠打，除非個天無啦啦跌左成百支m4落嚟

Well said

1102 維園見

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

無論係勇武定和理非
都係同一方向，就係堅持

Agree
好多開po屌既又唔提出解決方法陣係得屌字
唔知幾多係鬼 睇野都唔全面

有用post

推

琴晚深夜吹風全民勇武跟住同和理割蓆吹得好勁

十分同意，推

多謝樓主終於有正能量post

Be water

推到所有同路人都睇到

耐性

熱狗屌票,你唔聽我講,所以你廢

highlight 返個重點
長期抗爭
唔好一朝一夕
，要有長期作戰準備

推post10

推post9

推post8

推post 7

推post 6

推post 5

推post 4

推post 3

推post 2

推post 1

由下而上嘅改變 就係革命

推post

清思辯清晰，係咪philo出身

唔同意，係香港人特有自私心態。

知勇武有用，但驚比人打比人拉，不了，試下玩經濟。

知經濟牌有用，想罷工但問曬身邊人罷唔罷先，無理由得自己罷咁蝕，最後一齊請日假支持下。好似又無咩用，試下國際戰線先。

哦，國際戰線有人做緊，我都唔開twitter啦。

其實方法一直都有，贏唔到由始至終得一個原因，肯付岀嘅人太少，完。

唔好歌頌到香港人好勁，有獨特抗爭手法，說穿只係乜都唔肯去盡，樣樣半桶水。

大學果時有略略讀過少少

依個係個結果
個因就係太多嘢放棄唔到
包袱多負擔多
國際金融都會嘅負擔

係呢個限制之下
如何尋求出路先係思考嘅重點

點樣先可以令香港人鼓起勇氣以死相搏
或者唔好講死啦
放棄份工一兩個月都唔肯(唔係叫你永久失業去抗爭呀，罷到俾人炒再搵過份，積蓄頂一兩個月甚至半年應該都要有吧)
樣樣半桶水好難抵抗到無底線既政權

明明3個幾4個月都係講抗爭
唔知點解呢2日連登突然改口叫革命
一下提高到用“革命”嚟睇呢幾個月“抗爭”

竟然咁難得有人識諗呢啲

起底

呢個係最重要
唔係話死左嘅人可以任支畜爪牙魚肉
而係真香港人精神上已經係共同體
我地有同一個意念嘅時候
無論邊一個死都係剝削緊我地嘅實體
但精神上我地係一齊永恆

而且並唔一定要用到絕對武力，不論拳腳、冷兵器、熱兵器。雖然我係真係核彈都唔會割，之前乜撚野燒山燒樓，I just don’t fucking care , 只係影響革命not a good choice
只要精神不死、意念存在
用任何方法完成我地嘅目標先係重點

有包袱我認同，但有程度之分。
以罷工為例，基層話手停口停，好！中産又話供樓，好！到衣食無憂又話我點解要岀嚟，好！試問包袱邊個無，而且都冇話邊個成本大啲，肯放下嘅真係唔多。

而且呢樣問題唔係限制，試問冇人肯付岀點係呢個setting下有岀路？你方向係大家付岀已到上限，要係當中諗方法，我就認為點令更多人肯付岀先係關鍵，唔知你點睇

只要我地唔放棄 就一定會贏

百花齊放

人人有自己辦法

無得以花生友姿態屌人唔做

所以我認同本土都要搞 人要升級
但未嚴峻到要全民豁出去嘅個個timing

推 正評

香港人鍚身，我認同
但你話和理非想零代價，我唔認同
而且根本同你其他抗爭冇關係，絕對可以、應該並存
與其要脅迫每一個人都要以死相摶
首先應該鼓勵每一個人都喺可接受嘅範圍內去到最盡先
樓上有位巴打所講，唔係勇唔勇武嘅問題，係有好多人其實 “未盡力”
罷食、罷買、罷中資已經好低門檻
如果咁到唔可以堅持仲點苛求升級？

而且我心諗嘅黃經濟並唔局限於今次抗爭，而係即使今次抗爭結果如何都必須持之以恒，形成社會價值觀
好似食素、棄用膠袋咁，絕對唔係手段、或者「有期限」嘅事，而係生活態度
只要堅持，時間絕對喺香港人一邊

唔得架 咁樣太偽善

讓我們示範一次廿一世紀的新型革命 只此一次

大佬啊咁你想點樣先合你意？
抗爭成本高你又唔信 就算低嘅人都未必響我地呢邊啦
你自己都識講人性啦 香港人係咁無私 就唔使搞咁多啦 1997年前就同共匪死過啦 現實係咁
咁全香港市民都肯出黎衝 攞條命出黎咩打 你都唔信啦
平民唔係咁易變逆民刁民架啦
抗爭意識係慢慢培養 日鳩日屌點睇都唔係最好方法

同埋你又講到好似全世界冇人做野咁 淨係上網打字咁
又話人偽善咁其他人嘅努力呢？？？
唔知你係想場抗爭更好 定係純放負
同埋最憎依家啲人郁啲屈鳩人分化/五毛/狗

推正能量PO

its about the message

其實我覺得大家付出都一路進步
前線武力上升
中老年人愈企愈前
和理非多方面既進步

當然
付出可以更多
亦無需設限

但一定係鼓勵
而唔係怪責

認同 推

寫得好好
大家相信自己！
盡最大努力！

呢樣正正係我想講嘅重點
每一樣嘢都一定有啲用，即使只係好少，絕對好過乜都唔做
而家個風向係你一係上最前，一係就罷工，如果唔係你就係無用、垃圾
但我想講你付出多固然值得敬佩，但即使少，都千祈唔好覺得反正做左都冇用就寧願乜都唔做，做到幾多就幾多，盡做先係正確態度

班黑警之所以可以為咗份糧同OT而埋沒良心、狗官們不為市民、721黑幫恐襲元朗、香港人勞工福利咁差、咁多標籤歧視，皆因成個香港社會都只顧功利，唔願意將人當係人咁嚟看待。

人之所以有價值，值得被愛同埋被尊重，並唔係因為佢嘅地位、身份、外貌、擁有嘅嘢、做到嘅嘢。純粹係因為佢係一個人。

而呢樣嘢正正係西方文明社會嘅核心價值之一，亦係一個現代文明社會嘅基礎。

所以我哋今次嘅目標唔單止係對準政權，仲要改變成個香港社會嘅思維，亦即係軟件工程。

我知係好難，但如果香港社會無咗呢樣嘢嘅話就只會沒有任何改變，繼續快樂指數低下、繼續不宜人居住。

咁樣先真真正正咁辜負咗死去嘅人。

見返多啲呢啲post，令我覺得仲有希望

認同 互屌落去真係唔得
應該要完善經濟戰

經濟戰好多細節要完善 最基本係點分級 之後點樣地方經濟支援 工作俾手足等等
呢啲係持久戰必須解決嘅問題 缺一不可

一句答你 香港人怕死怕蝕抵

推啊

香港特色社會革命

都啱既
唔一定下下肉博
但人人都要出自己果分力

目標要清楚，行動要清晰

3. 不要妄自菲薄，相信自己的抗爭方式。

唔使灰

港獨點會係命題

指教下

要推 一下子拉到個標準咁高 冇人跟到

極度同意，我哋唔可以妄自菲薄

push高質文

感謝巴打

嗰個post 睇到我好興
成個post除咗散民氣之外冇任何效果
但係有成四千幾個正評

「「香港人唔係搞緊革命」係偽命題」呢個係偽命題

推推推

【白宮聯署 】依個就快截止⚠️
1. 制裁TVB

尚欠60000人聯署，11月9日截止。
2. 解散警隊

尚欠 16000 人聯署，11 月 9日截止。
簽>記得email確認>傳開去

甴近平

革命係要有武器
你唔好同我講火魔法叫做武器
所以只係抗爭

幾時有狗仔死啊

到底係唔夠膽同無能力做到軍事化，定純粹未去到民不聊生無路可退，其實兩樣都有d既

你話如果有一百武裝死士既，相信無人唔會唔支持，但如果你比支炮叫人去做，應該無人采你....都係做番weekend protestor算啦

最緊要係諗抗爭點樣持續落去

個個都華春營上物 含得撚啦

好同意

good

up

唔係狗就係鬼一係無腦
鬧人就可以令抗爭更接近成功就奇

習曱甴, 習甴平, 習近平曱甴

革咩命認左佢啦，示威炸

一個政府總部、警署（兵營）、高官屋企、監獄都冇燒到。工又罷唔到，連逆權運動都講唔上

成日自己將示威升級做革命，但又做返示威野7到冇眼睇

推 正視聽

唔講港獨 我地講 香港可持續自供自促發展對應危機方案

正視聽

推返上水